import 'package:quiz_app_tutorial/models/question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: '1. จุลินทรีย์มีกี่ชนิด',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) 5 ชนิด',
      'b) 4 ชนิด',
      'c) 3 ชนิด',
      'd) 2 ชนิด',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2. หม้อนึ่งฆ่าเชื้อความดันไอ(autoclave)ใช้ความดัน',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) 15 ปอนด์',
      'b) 17 ปอนด์',
      'c) 19ปอนด์',
      'd) 21ปอนด์',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3. จานเพาะเชื้อทำให้ปราศจากเชื้อโดยวิธีใด',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) นำไปเผาผ่านไฟ',
      'b) นำไปต้มในนำ้เดือด',
      'c) นำไปอบในตู้อบลมร้อน',
      'd) นำไปใส่หม้อนึ่งฆ่าเชื้อความดันไอ',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4. อาหารเลี้ยงเชื้อ PDA ใช้เลี้ยงจุลินทรีย์ชนิดใด',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) เเบคทีเรีย',
      'b) รา',
      'c) ยีสต์',
      'd) ไวรัส',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5.ข้อใดไม่ใช่องค์ประกอบหลักของเซลล์จุลินทรีย์',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) เเหล่งคาร์บอน ',
      'b) ไนโตรเจน',
      'c) ธาตุอาหารรอง',
      'd) สังกะสี',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6. เเบคทีเรียเจริญได้ดีในค่า pHที่เท่าไหร่',
    correctAnswerIndex: 4,
    options: [
      'a) pH 4',
      'b) pH 5',
      'c) pH 6',
      'd) pH 7',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7. ขั้นตอนเเรกก่อนทำการเตรียมอาหารเลี้ยงเชื้อคืออะไร',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) ชั่งอาหารเลี้ยงเชื้อใส่ขวดดูเเรน',
      'b) นำไปฆ่าเชื้อด้วยautoclave',
      'c) คำนวณปริมาณอาหารเลี้ยงเชื้อ',
      'd) เทอาหารลงจานเพาะเชื้อ',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8. ราสกุลไหนที่ใช้ในการทำเต้าหู้ยี้',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) Mucor',
      'b) Rhizopus',
      'c) Aspergillus',
      'd) Penicillium',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        '9. เอนไซม์ใดทำหน้าที่เร่งปฏิกิริยาการเกิดสีน้ำตาลของผักผลไม้',
    correctAnswerIndex: 4,
    options: [
      'a) OPP',
      'b) APO',
      'c) PPO',
      'd) POP',
    ],
  ),
  Question(
    question: '10. เเคโรทีนอยด์เป็นรงควัตถุสีอะไร',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a) ม่วง',
      'b) ส้ม',
      'c) เหลือง',
      'd) เขียว',
    ],
  ),
];
